{
  "Object has no attribute '{}'": "对象没有属性'{}'",
  "Invalid JSON: {}": "无效的 JSON：{}",
  "JSON input should be string, bytes or bytearray": "JSON 输入应为字符串、字节或字节数组",
  "Cannot check `{}` when validating from json, use a JsonOrPython validator instead": "在从 JSON 验证时，无法检查`{}`，请改用 JsonOrPython 验证器",
  "Recursion error - cyclic reference detected": "递归错误 - 检测到循环引用",
  "Field required": "字段必填",
  "Field is frozen": "字段已冻结",
  "Instance is frozen": "实例已冻结",
  "Extra inputs are not permitted": "不允许额外输入",
  "Keys should be strings": "键应为字符串",
  "Error extracting attribute: {}": "提取属性时出错：{}",
  "Input should be a valid dictionary or instance of {}": "输入应为有效的字典或{}的实例",
  "Input should be a valid dictionary or object to extract fields from": "输入应为有效的字典或可用于提取字段的对象",
  "Input should be a dictionary or an instance of {}": "输入应为字典或{}的实例",
  "Input should be an instance of {}": "输入应为{}的实例",
  "Input should be None": "输入应为 None",
  "Input should be greater than {}": "输入应大于{}",
  "Input should be greater than or equal to {}": "输入应大于或等于{}",
  "Input should be less than {}": "输入应小于{}",
  "Input should be less than or equal to {}": "输入应小于或等于{}",
  "Input should be a multiple of {}": "输入应为{}的倍数",
  "Input should be a finite number": "输入应为有限数字",
  "Input should be iterable": "输入应为可迭代对象",
  "Error iterating over object, error: {}": "迭代对象时出错，错误：{}",
  "Input should be a valid string": "输入应为有效字符串",
  "Input should be a string, not an instance of a subclass of str": "输入应为字符串，而不是 str 的子类实例",
  "Input should be a valid string, unable to parse raw data as a unicode string": "输入应为有效字符串，无法将原始数据解析为 Unicode 字符串",
  "String should have at least {}": "字符串应至少有{}",
  "String should have at most {}": "字符串应最多有{}",
  "String should match pattern '{}'": "字符串应匹配模式'{}'",
  "Input should be {}": "输入应为{}",
  "Input should be a valid dictionary": "输入应为有效的字典",
  "Input should be a valid mapping, error: {}": "输入应为有效的映射，错误：{}",
  "Input should be a valid list": "输入应为有效的列表",
  "Input should be a valid tuple": "输入应为有效的元组",
  "Input should be a valid set": "输入应为有效的集合",
  "Input should be a valid boolean": "输入应为有效的布尔值",
  "Input should be a valid boolean, unable to interpret input": "输入应为有效的布尔值，无法解析输入",
  "Input should be a valid integer": "输入应为有效的整数",
  "Input should be a valid integer, unable to parse string as an integer": "输入应为有效的整数，无法将字符串解析为整数",
  "Unable to parse input string as an integer, exceeded maximum size": "无法将输入字符串解析为整数，超出最大尺寸",
  "Input should be a valid integer, got a number with a fractional part": "输入应为有效的整数，但输入的数字有小数部分",
  "Input should be a valid number": "输入应为有效的数字",
  "Input should be a valid number, unable to parse string as a number": "输入应为有效的数字，无法将字符串解析为数字",
  "Input should be a valid bytes": "输入应为有效的字节",
  "Data should have at least {}": "数据应至少有{}",
  "Data should have at most {}": "数据应最多有{}",
  "Data should be valid {}": "数据应为有效的{}",
  "Value error, {}": "值错误，{}",
  "Assertion failed, {}": "断言失败，{}",
  "Input should be a valid date": "输入应为有效的日期",
  "Input should be a valid date in the format YYYY-MM-DD, {}": "输入应为有效的日期，格式为 YYYY-MM-DD，{}",
  "Input should be a valid date or datetime, {}": "输入应为有效的日期或日期时间，{}",
  "Datetimes provided to dates should have zero time - e.g. be exact dates": "提供给日期的日期时间应为零时间，即为精确日期",
  "Date should be in the past": "日期应为过去的日期",
  "Date should be in the future": "日期应为未来的日期",
  "Input should be a valid time": "输入应为有效的时间",
  "Input should be in a valid time format, {}": "输入应为有效的时间格式，{}",
  "Input should be a valid datetime": "输入应为有效的日期时间",
  "Input should be a valid datetime, {}": "输入应为有效的日期时间，{}",
  "Invalid datetime object, got {}": "无效的日期时间对象，得到{}",
  "Input should be a valid datetime or date, {}": "输入应为有效的日期时间或日期，{}",
  "Input should be in the past": "输入应为过去的日期/时间",
  "Input should be in the future": "输入应为未来的日期/时间",
  "Input should not have timezone info": "输入不应包含时区信息",
  "Input should have timezone info": "输入应包含时区信息",
  "Timezone offset of {}": "时区偏移量为{}",
  "Input should be a valid timedelta": "输入应为有效的 timedelta",
  "Input should be a valid timedelta, {}": "输入应为有效的 timedelta，{}",
  "Input should be a valid frozenset": "输入应为有效的 frozenset",
  "Input should be a subclass of {}": "输入应为{}的子类",
  "Input should be callable": "输入应为可调用对象",
  "Input tag '{}": "输入标签'{}'",
  "Unable to extract tag using discriminator {}": "无法使用区分符{}提取标签",
  "Arguments must be a tuple, list or a dictionary": "参数必须是元组、列表或字典",
  "Missing required argument": "缺少必需的参数",
  "Unexpected keyword argument": "意外的关键字参数",
  "Missing required keyword only argument": "缺少必需的关键字参数",
  "Unexpected positional argument": "意外的位置参数",
  "Missing required positional only argument": "缺少必需的位置参数",
  "Got multiple values for argument": "为参数提供了多个值",
  "URL input should be a string or URL": "URL 输入应为字符串或 URL",
  "Input should be a valid URL, {}": "输入应为有效的 URL，{}",
  "Input violated strict URL syntax rules, {}": "输入违反了严格的 URL 语法规则，{}",
  "URL should have at most {}": "URL 应最多有{}",
  "URL scheme should be {}": "URL 的协议应为{}",
  "UUID input should be a string, bytes or UUID object": "UUID 输入应为字符串、字节或 UUID 对象",
  "Input should be a valid UUID, {}": "输入应为有效的 UUID，{}",
  "UUID version {} expected": "期望的 UUID 版本为{}",
  "Decimal input should be an integer, float, string or Decimal object": "十进制输入应为整数、浮点数、字符串或 Decimal 对象",
  "Input should be a valid decimal": "输入应为有效的十进制数",
  "Decimal input should have no more than {} in total": "十进制输入的总位数不应超过{}",
  "Decimal input should have no more than {}": "十进制输入不应超过{}",
  "Decimal input should have no more than {} before the decimal point": "十进制输入的小数点前不应超过{}位",
  "Input should be a valid python complex object, a number, or a valid complex string following the rules at https://docs.python.org/3/library/functions.html#complex": "输入应为有效的 Python 复杂对象、数字，或遵循 https://docs.python.org/3/library/functions.html#complex 规则的有效复杂字符串",
  "Input should be a valid complex string following the rules at https://docs.python.org/3/library/functions.html#complex": "输入应为遵循 https://docs.python.org/3/library/functions.html#complex 规则的有效复杂字符串"
}
